\subsubsection{SQL-Logging}

Mit einigen wenigen Einstellungen kann in SpringBoot konfiguriert werden ob SQL-Statements ausgegeben werden und ob diese pretty-printed werden sollen.

\begin{code}
    \captionof{listing}{Logging-Config für SpringBoot}
    \label{code:yml-logging}
    \begin{minted}{yaml}
spring:
  jpa:
    show-sql: true
    properties:
      hibernate:
        format_sql: true
    \end{minted}
\end{code}

\begin{code}
    \captionof{listing}{Generierte SQL-Queries für eine Instanz von Game mitsamt der (EAGER-)Dependencies}
    \label{code:generated-sql}
    \begin{minted}{sql}
Hibernate:
    select
        game0_.id_game as id_game1_1_0_,
        game0_.cols as cols2_1_0_,
        game0_.ts_game_end as ts_game_3_1_0_,
        game0_.id_player_1 as id_playe6_1_0_,
        game0_.id_player_2 as id_playe7_1_0_,
        game0_.rows as rows4_1_0_,
        game0_.ts_game_start as ts_game_5_1_0_,
        game0_.id_player_winner as id_playe8_1_0_
    from
        game game0_
    where
        game0_.id_game=?
Hibernate:
    select
        player0_.id_player as id_playe1_3_0_,
        player0_.name as name2_3_0_
    from
        player player0_
    where
        player0_.id_player=?
Hibernate:
    select
        player0_.id_player as id_playe1_3_0_,
        player0_.name as name2_3_0_
    from
        player player0_
    where
        player0_.id_player=?
Hibernate:
    select
        moves0_.id_game as id_game1_2_1_,
        moves0_.id_move as id_move2_2_1_,
        moves0_.id_game as id_game1_2_0_,
        moves0_.id_move as id_move2_2_0_,
        moves0_.move_column as move_col3_2_0_,
        moves0_.ts_move as ts_move4_2_0_,
        moves0_.id_player as id_playe5_2_0_
    from
        move moves0_
    where
        moves0_.id_game=?
Hibernate:
    select
        connectedt0_.id_game as id_game2_0_1_,
        connectedt0_.tile_column as tile_col1_0_1_,
        connectedt0_.tile_row as tile_row3_0_1_,
        connectedt0_.tile_column as tile_col1_0_0_,
        connectedt0_.id_game as id_game2_0_0_,
        connectedt0_.tile_row as tile_row3_0_0_
    from
        connected_tile connectedt0_
    where
        connectedt0_.id_game=?
    \end{minted}
\end{code}